Osciloscopio de cuatro canales, y más
=====================================

Eyes17 viene con una aplicación cuya interfaz usuario por defecto es un
osciloscopio de cuatro canales mejorado.


-  `Enlace a vídeos YouTube <https://www.youtube.com/channel/UCIHUjpPn9wf1aHElqLn1RJQ>`_

-  El programa de osciloscopio de cuatro canales funciona aproximadamente
   como un osciloscopio que tiene entradas nombradas
   A1, A2, A3 y MIC.

-  Ajustar la sensibilidad en X de la pantalla, con el cursor de Base de Tiempo,
   generalmente para observar algunos periodos de la señal.

-  Si la señal no está estable, seleccionar la fuente apropiada para la
   función « trigger ». Si necesario se ajusta el nivel del « trigger ».

-  Se pueden recordar la curvas en un fichero, en formato texto. Se puede
   extraer la transformada de Fourier y visualizar el espectro de
   frecuencia de la señal de entrada.

-  El programa de osciloscopio también tiene widgets de control en el
   panel de derecha para acceder a la mayoría de la funciones de ExpEYES.

-  Las entradas A1, A2, A3 y la resistencias conectadas en SEN son
   medidas y sus valores son mostradas cada secunda. Pero esos valores
   no tienen sentido cuando se conectan fuentes alternas.

-  Para entradas en alterna, se pueden marcar las casillas a la derecha del
   widget de cada canal para leer la tensión de pico y la frecuencia.

-  La conexiones de entrada/salida de ExpEYES son brevemente descritas
   aquí abajo.

.. figure:: ./images/scope-outputs.png
   :width: 300px

Conexiones de salida
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

-  **CCS:** fuente de corriente constante de :math:`1.1\ mA`, se activa y se
   desactiva marcando la casilla CCS.
-  **PV1:** Tensión programable, en el intervalo :math:`\pm 5\ V`. Se
   puede fijar gracias al cursor o por una entrada de texto.
-  **PV2:** similar a PV1, pero por el intervalo :math:`- 3.3\ V` a :math:`+ 3.3\ V`
-  **SQ1:** Generador de señal cuadrada, variando entre :math:`0` y :math:`5\ V`.
   La frecuencia puede ser fijada entre :math:`1\ Hz` y :math:`5\ kHz`.
-  **SQ2:** parecido a SQ1, pero disponible cómo opción de WG.
-  **OD1:** Salida digital, su tensión puede ser :math:`0` o :math:`5\ V`.
-  **WG:** Generador de señal baja frecuencia. Su frecuencia es entre :math:`1\ Hz`
   y :math:`5\ kHz`. Se puede fijar su amplitud en :math:`3\ V`, :math:`1\ V`
   o :math:`80\ mV`.
   La señal puede ser sinusoidal, triangular o cuadrada. En modo señal
   cuadrada, la salida es en SQ2, con una variación de :math:`0` a :math:`5\ V`.
-  **-WG:** Salida de WG, invertida.

.. figure:: ./images/scope-inputs.png
   :width: 300px

Conexiones de entrada
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

-  **IN1:** Entrada para medir la capacidad de un capacitor. Un pulsador
   permite iniciar la medida.
-  **IN2:** Entrada par medir la frecuencia de señales digitales, que
   varían entre :math:`0` y :math:`3`, hasta :math:`5\ V`.
   Un pulsador permite iniciar la medida.
-  **SEN:** Entrada para medir la resistencia. Este punto es conectado
   internamente a :math:`3.3\ V` por una resistencia de  :math:`5.1\ k\Omega`.
-  **A1:** Entrada de medida de tensión, funciona cómo un voltímetros o cómo
   osciloscopio. El rango máximo es :math:`\pm\ 16\ V`, se selecciona
   el rango desde un menú desplegable. Se puede elegir el modo de
   acoplamiento continuo/alterno con un contacto a dos posiciones en la caja.
-  **A2:** parecido a A1, pero sin acoplamiento alterno.
-  **A3:** Entrada de medida de tensión para :math:`\pm\ 3.3\ V`. Se pueden
   amplificar señales débiles conectando una resistencia entre Rg y GND.
-  **MIC:** Entrada para micrófono (de condensador), su señal aparece cómo
   canal numero cuatro del osciloscopio.
-  **Rg:** Resistencia de gananza para A3. :math:`Gan. = 1 + \frac{R_{g}}{100}`.
   Por ejemplo, si se conecta una resistencia de :math:`1\ k\Omega` se logra
   una gananza de :math:`11`.
